.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Searing-Light:

Палящий свет (`Searing Light <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=269>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- атака
- огонь
- добро
- свет

**Обычай**: сакральный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

----------

Вы стреляете пылающим лучом света, с оттенком святой энергией.
Сделайте дистанционную атаку заклинанием.
Луч наносит 5d6 урона огнем.
Если цель - бес или нежить, вы наносите дополнительно 5d6 урона добром.

| **Критический успех**: Цель получает двойной урон огнем, как и двойной урон добром, если это бес или нежить.
| **Успех**: Цель получает полный урон.

Если луч проходит через область с магической тьмой, или на цель действует магическая тьма, то *палящий свет* пытается противодействовать тьме.
Если необходимо определить, проходит ли свет через область тьмы, нарисуйте линию между вами и целью заклинания.

----------

**Усиление (+1)**: Огненный урон увеличивается на 2d6, и урон добром против бесов и нежити увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst